# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_第一章　魔王学院編/00010_序　～転生～

- 然後，創造了這個世界的創造神ミリティア。
- 最初的大精靈萊諾，接著是創造神ミリティア，向他朝向了手釋放出一道道潔白的光束。簡直就像天上的繁星出現在眼前一樣。無限的魔力之塊，閃耀著耀眼的光芒。
- 作者的話看不懂大概是現在用的第三人稱以後改為第一人稱（序章なので三人稱ですが、次から一人稱になります。）


## 00000_第一章　魔王学院編/00050_魔王の常識、二千年後の非常識

- 「哦っと？　已經打算十分地手下留情了，還是會死麼⋯⋯原來如此」
- 「哦っと、一不留神就又殺了他啊。嘛，三秒以內使用〈蘇生〉的話、就能毫無風險地復活了。也就是常說的三秒規則啊」【翻譯吐槽：３秒Rule是這麼用的嗎？不行先讓我笑會XD】
- 「哦っと」


## 00000_第一章　魔王学院編/00060_皇族

- 「面對**還輸了，是我的血親恥辱。用這雙手改正錯誤至少也是一種同情。」（譯：這段不懂，附上原文。「雜種ごときに后れを取るとは、我が血族の恥知らずだ。この手で介錯してやったのがせめてもの情けである」）
- 對愚蠢的說法不可能影響，長髮的魔族發出了殺氣的視線。（馬鹿にした物言いがかんに障ったか 譯：不懂）


## 00000_第一章　魔王学院編/00090_魔力測定

- 「啊啊ぁぁぁ⋯⋯等下ぇぇぇ⋯⋯痛⋯⋯痛⋯⋯痛⋯⋯殺了我⋯⋯殺了我ぅぅ⋯⋯」
- 「哦っと。不小心忘掉你了」


## 00000_第一章　魔王学院編/00140_破滅の魔女

- 「被他變成僵屍（ゾンビ）的澤佩斯，我把利奧爾格燒成了灰燼。」


## 00000_第一章　魔王学院編/00170_桁違いの魔力

- 「行くわよぉぉっ！！！！！！〈獄炎殲滅砲〉っっっ！！！！！！！！」（感覺這裡上原文更好，應該不影響閱讀吧）


## 00000_第一章　魔王学院編/00200_大魔法教練

- 就像明白了一樣，艾維斯點頭。（合點がいったように、艾維斯がうなずく。）


## 00000_第一章　魔王学院編/00210_ネクロンの秘術

- 「喂。你真的記住了嗎？不是什麼場面話嗎？（適當なこと言ってないわよね？）」


## 00000_第一章　魔王学院編/00220_ダンジョン試験

- 「很遺憾，不能給你看沒做過的證據。」（殘念だが、やってない証據は見せられないな）


## 00000_第一章　魔王学院編/00230_魔王城の宝物庫

- 如果有人把它帶出去的話，我也覺得，剩下的比什麼都好。（誰かが持ち出していたら、とも思ったが、殘っていてなによりだ）


## 00000_第一章　魔王学院編/00240_サーシャの真意

- 「用匕首撫摸著胸口的惡作劇，有什麼沾沾自喜的嗎（後半句：なにを粋がっているんだ？）」


## 00000_第一章　魔王学院編/00270_嘘

- 月光在幻想中落下來。（月明かりが幻想的に降り注いでいた。我實在看不懂（＃－.─））


## 00000_第一章　魔王学院編/00290_時の番神

- 當時間之神（埃爾・拉・拉維亞斯握住他的手時，魔劍（ガドルが）就像逆再生一樣拔出然後倒在地板上。
- 而被串起來的艾維斯的臉慢慢治好了。魔劍（ガドルが）的傷口無法癒合。作為時間之神的（ウゴ・拉・拉維亞斯）將他的傷口的時間逆轉了。


## 00000_第一章　魔王学院編/00300_魔王

- これぞ、俺TUEEE。
- こんなに主人公を強くして、この先どうやって物語を盛り上げればいいんだ⋯⋯！？


## 00000_第一章　魔王学院編/00310_誕生日

- （〈時間操作レバイド〉も〈追憶エヴィ〉も對象としたものにしか效果がない。）


## 00000_第一章　魔王学院編/00320_エピローグ　～笑顔～

- 忍不住追問莎夏（たまらず莎夏は問い質した）


## 00010_第二章　魔剣大会編/00010_序章　～魔王の心腹～

- 「要裝死到什麼時候（いつまで死んだフリをしている──────看不懂，所以猜的），吾之部下唷。燒了森林，逼出大精靈萊諾。」
- 今日から、新章スタートなのです！
- ですが、うう⋯⋯頭が痛い⋯⋯⋯
- 風邪ではないと思うのですが、明日更新できなかったら申し訳ございません⋯⋯⋯


## 00010_第二章　魔剣大会編/00020_統一派

- 愛米利亞什麼也沒說，只是讓嘴像口吃一樣張合個不停（猜的：ただ口をぱくぱくとさせるばかりである）


## 00010_第二章　魔剣大会編/00030_聯合

- 「誒，米瑟，太狡猾了喲！偷跑，偷跑（其實我不知道怎麼翻譯：拔けがけっ、拔けがけっ）！」


## 00010_第二章　魔剣大会編/00070_レイの実力

- 「⋯⋯ぜあっ⋯⋯！」
- 「阿諾斯君，相當サド（查不到什麼意思，）是吧？」


## 00010_第二章　魔剣大会編/00080_前哨戦

- （有點燒腦，求助なかなかどうして、強い脅し文句を口にする奴らよりも、よほど一筋縄ではいきそうもない台詞ではないか。）


## 00010_第二章　魔剣大会編/00090_精霊魔法

- 「しばらく寢てなさい」
- さすがに魔王城から〈獄炎殲滅砲〉を放てば、莎夏自身も卷き込まれる。
- ふむ。確かに何回も見せたが、それだけで〈轉移〉を完璧に模倣するとはな。
- 「やっぱりね」
- 「⋯⋯さすがにわかっちゃいましたか。でも、この魔劍には魔法も反魔法も效きません⋯⋯それに⋯⋯」


## 00010_第二章　魔剣大会編/00100_神話の剣戟

- （※チャンバラ查了半天沒查到，倒是查到了スポーツチャンバラ：一種日本特有的運動，
- 「じゃ、阿諾斯」


## 00010_第二章　魔剣大会編/00110_魔王の裸

- 個人覺得這樣讀起來比較順暢，原句：また明日、サボらずにしっかり登校してくださいね
- 不知道また明日／、サボらずにしっかり登校してくださいね
- 和また／明日、サボらずにしっかり登校してくださいね哪個斷句比較好，
- （還是說死板？求助：なにをそんなにムキになっているのか。）


## 00010_第二章　魔剣大会編/00140_米夏的焗烤

- 好像石爐裡有火。我猜是在做奶汁焗烤吧。（グラタン是奶汁，但句子翻譯後是焗烤？So奶汁焗烤？？）
- 莎夏表達了自己的感情，並對ズカズカ說了什麼。二千年前沒有那樣的下屬，不知不覺中就覺得有意思了，也沒有發生什麼事。
- 「呋呋ふー（笑聲），不是邀請我了嗎？如果雷君不那麼說的話，我也不會被阿諾斯君邀請進班。所以感謝你。」


## 00010_第二章　魔剣大会編/00160_ミーシャの質問

- 【暇があったらおいでってお母桑誘っちゃったの】（這個不是很理解）
- 〈思念通信（リークス）〉的指令發送後，貓頭鷹很快就飛了走了。


## 00010_第二章　魔剣大会編/00170_伝説の鑑定士

- 「原來如此。是用〈創造建築（アイビス）〉做的啊」
- 通過〈創造建築（アイビス）〉發動，首先出現了一個玻璃球。在那裡面構築了我家的客廳。餐桌上的排列著很多的菜，圍著那裡的是米莎和莎夏，雷，彌撒（？？此處米瑟，是我看漏了還是怎麼地，這是哪位神仙啊），爸爸媽媽。這是上次大家一起吃的風景。
- 她又重新開始了〈創造建築（アイビス）〉的魔法。
- 「只有小指頭那麼大，卻被製作得如此精密，而且忠實地再現了許多東西。德爾佐格德的古老構造，正如傳言所說，難道是幾百年以前就建造的嗎？。太棒了。能如此使用〈創造建築（アイビス）〉，在歷史上也不會超過五個人吧」
- 是具備了單人制的魔法，所以正在放大魔法模型吧。（モノクルに備わった魔法で、魔法模型を擴大して見ているのだろう。不知道這個魔法怎麼翻）


## 00010_第二章　魔剣大会編/00180_猫喫茶の黒猫

- 「因為在〈創造建築（アイビス）〉中最重要就是的是內容吧。如果要創造劍，必須考慮到劍的實質結構是怎樣的，才能擁有真正的強度。雖說魔法模型只要看一下就行了，但是就算只是想模仿外表，也不會有相同的效果」
- 我使用了〈創造建築（アイビス）〉的魔法，將魔法模型轉換成寶石後製作了戒指。
- 但是，我也不是什麼愚蠢的人，將來也不會發生同樣的事情。（不懂，貼原文：だが、この先なにが起きても同じことができると髙をくくるほど、俺も愚かではない。）
- 之前，在〈思念通信（リークス）〉中傳遞記憶的時候，已經順便告訴過我了。


## 00010_第二章　魔剣大会編/00190_魔剣大会

- 「羅古諾斯【ログノース】魔法醫院住院著的雷・格蘭斯多利【雷・格蘭斯特里】的母親，病情好像不太好。有死的危險性。治癒魔法的效果也甚微。住院後總算保持著暫時穩定的狀態。」
- 「第一輪第一場比賽！首先登場的是、隷属羅古諾斯【ログノース】魔劍協會的，庫爾特・路德威爾【クルト・魯德韋爾】選手！！」


## 00010_第二章　魔剣大会編/00200_真の名工

- 雖然魔劍大會不被允許使用傷害對手的魔法，但是〈武裝強化（アデシン）〉的使用時例外的。因為，在使用魔劍的時候，使用魔法將魔力纏繞魔劍使非常的常識。
- 在無法使用〈武裝強化（アデシン）〉的情況下，這把金剛鐵的劍將無法突破庫魯特身上的魔法障壁，相反的還會被破壊。
- 就算我拿出維納斯多諾亞（ヴェヌズドノア男主的魔劍，不知是不是這個翻了再說）也一定會以各種理由來禁止我使用的吧。
- 「一下就放出來了！庫魯特的秘技，水牙連魔突（すいがれんまとつ）！！」
- 我現在使用的是，〈秘匿魔力（ナジラ）〉的魔法，所有的魔力都被隱藏起來了。


## 00010_第二章　魔剣大会編/00210_アノス様応援歌合唱曲第二番

- 「那麼現在開始第一輪第二場比賽。登場的是，隷属艾尼亞斯【エイネアス】劍術道場的，馬德拉・申森【マドラ・シェンソン】選手！！」
- 「不管怎說，說要對庫爾特的一雪前恥，然後就進入了地下迷宮哥拉努赫利亞【ゴラヌヘリア】，成天在迷宮度日」
- 「接下來登場的是，隷属羅古諾斯魔劍協會的、雷・格蘭斯特里【雷・グランズドリィッ】！」
- 身旁佩戴著的劍是在分班對抗考試中借給米瑟能斬裂魔法術式的魔劍伊尼緹歐【イニーティオ】
- 「這不是恐嚇。風之魔劍列弗雷西亞【レフレシア】、有聽說過吧。一旦、從劍鞘裡拔出來了的話，劍身就會化為疾風。給你三秒的緩期。這期間如果不拔劍，就會死」


## 00010_第二章　魔剣大会編/00220_訊息

- 「羅諾斯魔法醫院是由魔王埃里歐・魯特威爾【譯註：原名エリオ・魯德韋爾】自費興建的。換句話說，魔法醫院就是皇族派的設施」
- 雷將魔劍依尼提奧【譯註：原文イニーティオ】像旋轉的陀螺一樣揮動著。


## 00010_第二章　魔剣大会編/00230_精霊病

- 魔劍大會用《遠程透視リムネット》的魔法向迪爾海德各地發送聲音和影像。


## 00010_第二章　魔剣大会編/00300_應援

- 「母桑からか？」


## 00010_第二章　魔剣大会編/00310_二人の決勝戦

- 我會因為捨不得拋棄希拉而躊躇，奪走自己母親的生命嗎？（原文：俺がシーラを見捨てられぬと踏み、自ら母の命を奪おうと
- いうのか？）


## 00010_第二章　魔剣大会編/00320_決着の最中

- 七魔皇老中最強的梅爾黑斯，也就是說，最強的強化素材（かませ犬）登場！（實力究竟如何呢）
